\documentclass[a4paper, oneside,12pt]{article}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[%
        bookmarksnumbered=true,
        breaklinks=true,
        unicode=true,
        colorlinks=true,
        anchorcolor=black,
        citecolor=black,
        filecolor=black,
        linkcolor=black,
        urlcolor=black
]{hyperref}[2009/10/09]
\usepackage{enumitem}
\usepackage[sharp]{easylist}
\usepackage{multicol}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts, amsmath,amssymb,latexsym}         % simbolos, fontes, etc

\usepackage{wasysym}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{amsmath}

\ifxetex
    \usepackage{tgtermes}
\else
    \usepackage[utf-8]{inputenc}
    \usepackage{times}              % pacote para usar fonte Adobe Times
    \usepackage[T1]{fontenc}
\fi

% Beware passing formats to within the style as they'll be expanded here and
% then passed on to the style -- great confusion will ensue! <o>
\usepackage[university={Uniritter -- Laureate International Universities$^{\noexpand\circledR}$},
            institute={Faculdade de Informática},
            courseid=INF0003,
            coursename={Lógica Matemática},
            professorname={Rodrigo Kassick},
            class={FNA},
            border=false,
            semester={2015-2},
            description={Lista de Exercícios de Álgebra Booleana (2)},
            sectionname={Exercício},
            gradingtable=false,
            date={}]{unitest}
\begin{document}

\finishgrading    % Evita que apareça nome de aluno no topo da página

\question \label{exerc:1} Transforme as seguintes fórmulas em \textbf{Forma Normal Conjuntiva} (FNC) e \textbf{Forma Normal Disjuntiva} (FND):

\begin{flushright}
\begin{framedminipage}{0.7\textwidth}
    {\bf Exemplo:}

    \begin{alignat}
        \neg(a \lor b) \land (b \lor c)
             =~~~ & (\neg a \land \neg b) \land (b \lor c)  &~& \label{ex1:p1} \\
             =~~~ & \neg a \land \neg b \land (b \lor c)      
                                                            &~& \leftarrow\mathrm{FNC}
                                                                      \label{ex1:p2} \\
             =~~~ & (\neg a \land \neg b) \land (b \lor c)  &~& \label{ex1:p3} \\
             =~~~ & ( (\neg a \land \neg b) \land b ) \lor    
                 ( (\neg a \land \neg b) \land c)           &~& \label{ex1:p4} \\
             =~~~ & ( \neg a \land \neg b \land b ) \lor      
                  ( \neg a \land \neg b \land c)            &~& \leftarrow\mathrm{FND}~\label{ex1:p5}
    \end{alignat}

    \begin{enumerate}[label=$\blacktriangleright$]
        \item {\bf Linha} \ref{ex1:p1}, De-Morgan
        \item {\bf Linha} \ref{ex1:p2}, Associatividade e notação nos permitem retirar os parênteses
        \item {\bf Linha} \ref{ex1:p3}, Associatividade e notação nos permitem re-inserir parênteses
        \item {\bf Linha} \ref{ex1:p4} Distributividade de $(\neg a \land \neg b)$ sobre a disjunção de $(b \lor c)$
        \item {\bf Linha} \ref{ex1:p5}, Associatividade e notação nos permitem retirar os parênteses
    \end{enumerate}
\end{framedminipage}
\end{flushright}    

\begin{easylist}[enumerate]
    # $a \land (b \lor c \lor \neg a)$
    # $(a \land  b) \lor \neg(c \lor d)$
    # $\neg(a \lor b)  \land  (b \lor c)$
    # $\neg(\neg(p \lor q) \lor \neg r \lor q)$
    # $(\neg a \lor b)  \land  (\neg b \lor c) \land {\neg c}$
    # $\neg a \land
            \left(b \lor (\neg c \land  \neg d)\right) \land
            \neg (d  \land  c)$
    # $\neg(\neg p \lor (q \lor t)) \lor (p \to q)$
    # $((\neg a \land \neg b) \lor d)\land(a \lor d)$
    # $(a \lor b) \land \neg (a \land  b)$
    # $(\neg (a  \land  b  \land  (\neg d \lor \neg a)) \lor e) \land  (\neg(\neg b \lor \neg a) \lor e)  \land  e$
\end{easylist}
\end{document}
